1) Jurri Sitam kaebas et möda läinud keskmise Suwwiste Pühha õhtul on temma Risti kõrtsi koddo tulles Ain Holteri käest kaks korda lüa sanud, ja tulnud Mihkel Oidermann ka senna jure ja on tedda siis weel krawi wee sisse wirristanud, - seal jures kaddunud temmal taskust 3 Rbl 50 kp. rahha ka ärra.
Tunnistuseks tulli
1, Perremees Peter Petermann Eametsast , ja ütles et Jurri Sitam on neile järrele tulnud ja üttelnud Ain miks sa mo wõlglast Juhhan Rumbergi ka kõrtsi ei tonud, siis on Ain Holter ja Mihkel Oidermann tedda krawi lükkanud kus jalla süggawuselt wet sees olnud, lömist polle ta seal mitte näinud
2. Jakob Sitam räkis nisammuti
3. Hendrek Petermann räkis nisammuti
Ain Holter ütles et Jurri Sitam on tee peal temma rinnust kinni võtnud ja ei olle mitte lahti lasknud sepärrast on ta tedda eemale  wirristanud, ja kukkunud Jurri Sitam krawi, lönud polnud ta tedda mitte.
Mihkel Oidermann ütles et Jurri Sitam olla tedda seal Kila poisiks sõimanud, sepärrast olla ta tedda krawi lükanud.
Mõistus
et nad tee peal kolmeksi riidu on teinud peawad Jurri Sitam ja Ain Holter mõllemad 50 kop. trahwi maksma, ja Mihkel Oidermann peab 50 kop. märjaks teggemise eest Jurri Sitamile maksma.
